---
description: Spelet Mine Sweeper
---

# Spelet Mine Sweeper

## Beskrivning

**Mine Sweeper** är ett konsolprogram som simulerar spelet med samma namn, ett logiskt tänkande spel där målet är att avslöja alla rutor utan att trampa på en minor. Spelet är textbaserat och spelaren ger kommandon via konsol för att avslöja rutor och markera rutor som misstänkta minor.

Spelet börjar med ett rutnät som är fylld med dolda rutor. En viss antal av dessa rutor innehåller minor. Spelaren avslöjar rutor genom att ange koordinater för rutan. Varje ruta som avslöjas visar antalet minor i de omgivande rutorna, om det inte finns någon mina i den rutan. Om spelaren avslöjar en mina, förlorar spelet. Spelaren kan också markera en ruta som misstänkt mina genom att ange en flagga.

Spelet kan ha olika svårighetsgrader, som antalet minor eller storleken på rutnätet. Spelet ska också ha en funktion för att hålla reda på antalet avslöjda rutor och antalet minor som är markerade.

## Pseudokod

Här är ett exempel på pseudokod för ett konsolprogram **Mine Sweeper**:

* Presentera spelet och initiera spelet
* Skapa en matris för spelplanen
* Placera ut minor slumpmässigt på spelplanen
* Sätt alla rutor som "dolda"
* Sätt antalet försök till 0
* Starta en loop för att hålla spelet igång
* Be användaren att välja en ruta
  * Skriv ut "Välj en ruta (x y):" till konsolen
  * Spara användarens val i variabler
* Kontrollera om rutan innehåller en mina
  * Om rutan innehåller en mina, sätt spelet som game over
* Öppna rutan och visa antalet minor runt omkring rutan
* Rita upp spelplanen på skärmen
* Upprepa från steg 3 tills spelet är avgjort
* Visa ett resultatmeddelande när spelet är avgjort.

Observera att detta är en enkel pseudokod och kan kräva ytterligare detaljer och kod för att göra spelet mer realistiskt. Det kan också kräva att man lägger till mer interaktion med användaren för att hålla spelet mer intressant.